\documentclass[portrait,a0paper,final,margin=3cm]{baposter}
%\documentclass[a4shrink,portrait,final]{baposter}
% Usa a4shrink for an a4 sized paper.
\tracingstats=2
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{relsize}
\usepackage{multirow}
\usepackage{bm}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{array}


\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}

\pgfdeclarelayer{background}
\pgfdeclarelayer{foreground}
\pgfsetlayers{background,main,foreground}

\usepackage{times}
\usepackage{helvet}
%\usepackage{bookman}
\usepackage{palatino}
\usepackage{marvosym}%for arobase
\usepackage{listings}
\usepackage{framed}
\usepackage{../Dokumentation/dlx}
\newcommand{\captionfont}{\footnotesize}

\selectcolormodel{cmyk}

\usepackage{pslatex}
\usepackage{contour}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{url}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Multicol Settings
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\columnsep}{0.7em}
\setlength{\columnseprule}{0mm}
\setlength{\multicolsep}{0em}

% Framed Settings
\setlength{\FrameSep}{0em}
\setlength{\OuterFrameSep}{0em}

% Listing Settings
\definecolor{myBlue}{RGB}{10,80,255}
\lstset{keywordstyle=\color{myBlue},%
	commentstyle=\color{green},
	stringstyle=\color{gray},
	identifierstyle=\ttfamily,
	tabsize=1,
	basicstyle=\small
	}	

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Save space in lists. Use this after the opening of the list
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\refname}{\vspace{-0.6\baselineskip}}
\newcommand{\compresslist}{%
\setlength{\itemsep}{1pt}%
\setlength{\parskip}{0pt}%
\setlength{\parsep}{0pt}%
}

\newenvironment{litemize}
{\begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{0.5pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}}
{\end{itemize}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Begin of Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
%\graphicspath{{./Fig/Poster/}}
%\bibliographystyle{pwhab}
\contourlength{0.3pt}
\contournumber{10}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Here starts the poster
%%%---------------------------------------------------------------------------
%%% Format it to your taste with the options
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Define some colors
\definecolor{white}{cmyk}{0,0,0,0}
\definecolor{black}{cmyk}{0,0,0.0,1.0}
\definecolor{silver}{cmyk}{0,0,0,0.3}
\definecolor{softSilver}{cmyk}{0,0,0,0.1}
\definecolor{darkSilver}{cmyk}{0,0,0,0.5}
\definecolor{softBlue}{cmyk}{0.1,0,0,0}
\definecolor{lightBlue}{cmyk}{0.5,0,0,0}
\definecolor{hsbBlue}{cmyk}{0.75,0.10,0,0.22}

\definecolor{blue}{cmyk}{0.60,0.29,0,0.1}%En-tête des cadres
\definecolor{reddishblue}{cmyk}{1,0.51,0,0.32} %Cadres
\definecolor{lightblue}{cmyk}{0.05,0.04,0,0.01}%Fond des cadres

\definecolor{blueCT}{HTML}{0000FF}
\definecolor{redCT}{HTML}{DD0000}

\newlength{\leftimgwidth}
\begin{poster}%
  % Poster Options
  % Number of column starts from 0
  {columns=2,
  % Show grid to help with alignment
  grid=false,
  % Column spacing
  colspacing=0.9em,
  % Color style
  bgColorOne=white,
  bgColorTwo=blue,
  borderColor=white,
  headerColorOne=hsbBlue,
  headerColorTwo=reddishblue,
  headerFontColor=black,
  boxColorOne=lightblue,
  boxColorTwo=white,
  % Format of textbox
%  textborder=roundedleft,
%  textborder=rectangle,
  % Format of text header
  eyecatcher=false,
  headerborder=open,
  headerheight=0.11\textheight,
  headershape=smallrounded,
  headershade=plain,
  headerfont=\Large,
  boxshade=plain,
%  background=shade-tb,
  background=plain,
  linewidth=2pt
  }
  % Eye Catcher
  {\hspace*{1.5cm}\begin{minipage}{2.6cm}{logo1}\end{minipage}} % No eye catcher for this poster. (eyecatcher=no above). If an eye catcher is present, the title is centered between eye-catcher and logo.
  % Title
  {DLX Prozessor in VHDL\\[0.1em]}
  % Authors & Adress
  {\normalsize\textbf{Benjamin Schäfer, Daniel Germann, Julian Greilich, Peter Tschubij}\\[0.5em]
   \small{Technische Informatik, Fakultät 4 Elektrotechnik und Informatik}\\ [0.1em]
   \small{Wintersemester 2015/2016, Prof. Dr. Thomas Risse}}
%Denis.Jacquemin$\MVAt$univ-nantes.fr
  %
  % University logo 2
  {\begin{minipage}{5.5cm}{\includegraphics[scale=0.9]{RS317_HSB_Horizontal_RGB.png}}\end{minipage}\hspace*{5cm}}
  % Width of left inset image
	\setlength{\leftimgwidth}{0.78em+8.0em}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Now define the boxes that make up the poster
%%%---------------------------------------------------------------------------
%%% Each box has a name and can be placed absolutely or relatively.
%%% The only inconvenience is that you can only specify a relative position
%%% towards an already declared box. So if you have a box attached to the
%%% bottom, one to the top and a third one which should be in between, you
%%% have to specify the top and bottom boxes before you specify the middle
%%% box.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\headerbox{\contour{white}{\textbf{Einleitung}}}{name=Intro,column=0,span=1}{
Im Computerarchitektur-Labor setzten wir uns mit der Funktionsweise des vielfach in der Lehre besprochenen DLX Prozessors auseinander. Der DLX Prozessor ist ein von John Hennessy und David Patterson entworfener RISC Prozessor mit load/store Architektur. Befehle, Adressen, die 32 Integer- und die 32 Floatingpoint-Register sind alle 32 Bit breit. Mit nur drei verschiedenen Befehlsformaten ist eine hohe Homogenität des Befehlssatzes gegeben.\\
Um den Aufbau besser zu verstehen, fingen wir an, den Prozessor in VHDL zu beschreiben. Aufgrund des Interesses von Prof. Dr. Thomas Risse entschieden wir, dieses Projekt mit dem Ziel eines lauffähigen Prozessors durchzuführen.   

%\vspace{0.3em}
}

\begin{posterbox}[name=Power,column=0,span=1,below=Intro]{\contour{white}{\textbf{Aufbau}}}
	\begin{figure}[H]
		\raggedright
		\includegraphics[angle=90,width=1.023\textwidth]{../DLX-Prozessor_Final}
		\caption{Aufbau unserer Implementation des DLX Prozessors}
		\label{fig:mips}
	\end{figure}
\end{posterbox}

\begin{posterbox}[name=Testing,column=0,span=1,below=Power]{\contour{white}{\textbf{Befehlssatz}}}
%\headerbox{\contour{white}{\textbf{Befehlssatz}}}{name=Testing,column=0,span=1,below=Power}{
Die implementierten Instruktionen sind:
\begin{multicols}{4}
	\begin{itemize}[topsep=0em,itemsep=.15em]
		\item ADD
		\item ADDI
		\item SUB
		\item SUBI
		\item AND
		\item ANDI
		\item XOR
		\item XORI
		\item OR
		\item ORI
		\item SLL
		\item SLLI
		\item SRL
		\item SRLI
		\item MULT
		\item MULTU
		\item MOVFP2I
		\item MOVI2FP
		\item BEQZ
		\item BNEZ
		\item SLT
		\item J
		\item LW
		\item SW
	\end{itemize}
\end{multicols}
%\vspace{0.3em}
\end{posterbox}

\headerbox{\contour{white}{\textbf{Test des Prozessors}}}{name=Example,column=0,span=1,below=Testing}{
In Abbildung \ref{fig:mips} sind alle von Modulen ein- und ausgehenden Signale abgebildet. Zur Berechnung dieser externen Signale, sind interne Signale nötig, die nach dem Prinzip der Datenkapselung nicht nach außen sichtbar sind. Zum automatisierten Testen ist es jedoch nötig, diese zu lesen. Um dies zu ermöglichen, existiert für die kritischen Module (z.B. die Registerbank und den Speicher) ein Modul, in dem die internen Signale (z.B. Register- und kompletter Speicherinhalt) ausgegeben werden. Das Verhalten (z.B. synchron, asynchron) wird dabei nicht beeinflusst.\\
Nach jeder Änderung kann die Funktionsweise des Systems mit der automatisierten Testbench getestet werden. Dazu gehört ein Assemblerprogramm, in dem alle implementierten Instruktionen verwendet werden. Der entsprechende Bytecode wird beim Start des Prozessors eingelesen und nach jeder Instruktion wird geprüft, ob der erwartete Wert im entsprechenden Register steht.

\textbf{Beispiel für den Befehl sub:} 
\begin{framed}
	\lstset{language={VHDL}, numbers=none, breaklines=true, showspaces=false, showstringspaces=false}
	\lstinputlisting{tb.txt}
\end{framed}
}

\headerbox{\contour{white}{\textbf{Beispielprogramm}}}{name=Results,column=1,span=1,row=0}{
Zur Demonstration der Funktion des Prozessors haben wir ein kleines Beispielprogramm in Assembler geschrieben. Dieses implementiert einen einfachen Bubblesort-Algorithmus und kann ein Feld von Zahlen, das im RAM abgelegt ist, sortieren.
Auszug aus dem DLX Programm Bubblesort: 	
\begin{framed}
	\lstset{language={[dlx]Assembler}, numbers=none, breaklines=true, showspaces=false, showstringspaces=false}
	\lstinputlisting{bubblesort.s}
\end{framed}
Der komplette Quellcode ist in der Datei bubblesort.s auf Gitlab zu finden. Der DLX Code wird mit DLXAssembler kompiliert. 
}

\begin{posterbox}[name=Outlook,column=1,span=1,below=Results]{\contour{white}{\textbf{Erweiterbarkeit}}}
%\headerbox{\contour{white}{\textbf{Erweiterbarkeit}}}{name=Outlook,column=1,span=1,below=Results}{
Bisher wurden nur bestimmte Befehle für den DLX Prozessor implementiert, um die wichtigsten 
Funktionen bereitzustellen. Wir stellen den Source-Code bereit, damit Andere an
diesem Projekt weiterarbeiten können. Es gibt eine Dokumentation auf Gitlab, die beschreibt, wie ein neuer Befehl hinzugefügt werden kann.\\
\begin{minipage}{.35\textwidth}
	\raggedleft
	\includegraphics[scale=0.1]{qrcode.jpeg}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.65\textwidth}
	\centering
	\color{blue}
	\url{https://gitlab.com/bschaefer/DLX-MC}
	\color{black}
\end{minipage}
%\vspace{0.3em}
%}
\end{posterbox}

\headerbox{\contour{white}{\textbf{Fazit}}}{name=Conclusion,column=1,span=1,below=Outlook}{
Auch wenn der resultierende Prozessor kaum einen praktischen Nutzen hat, konnten wir mehr über die Komplexität des Entwerfen eines Prozessors erfahren. Obwohl der DLX bereits gut beschrieben und einfach zu implementieren ist, sind wir mehrfach auf große Hindernisse gestoßen. Das Verstehen und Lösen dieser Probleme war zeitaufwendig und anspruchsvoll, hat uns aber auch Spaß gemacht.
}

\headerbox{\contour{white}{\textbf{Literatur}}}{name=Sources,column=1,span=1,below=Conclusion}{
\begin{tabular}{p{0.05\textwidth}p{0.87\textwidth}}
1. & Patterson, David A., Hennessy, John L.: Computer
Organization and Design - The Hardware/Software Interface; San
Francisco, Morgan Kaufmann, 2008\\

2. & Sailer, Patty, Kaeli, David R., Sailer, Philip M.: The DLX
Instruction Set Architecture Handbook - De Luxe edition; San Francisco: Morgan
Kaufmann Publishers, 1996\\

\end{tabular}
%\vspace{0.3em}
}


\end{poster}
\end{document}